Als hij sprak, de man, puffend en blazend, snelde naar onze deur en trok aan onze bel tot het hele huis weergalmde met de clanging.
Een paar tellen later was hij nog steeds in onze kamer, nog steeds puffend gebarend, maar met een zo gefixeerde blik van verdriet en wanhoop in zijn ogen dat onze glimlach in een oogwenk veranderde in afgrijzen en Medelijden Een tijdje kon hij zijn woorden niet begrijpen, maar de zijne wiegden lichaam en geplukt aan zijn haar als iemand die naar de extreme grenzen van zijn reden.
Dan springt plotseling naar de zijne voeten, hij sloeg zijn hoofd tegen de muur met zoveel kracht dat wij beiden haastten zich naar hem en scheurden hem weg naar het midden van de kamer.
Sherlock Holmes duwde hem in de leunstoel en ging zitten naast hem, klopte op zijn hand en praatte met hem in de makkelijke, rustgevende tonen die hij zo goed kende om te gebruiken.
"U bent bij mij gekomen om uw verhaal te vertellen, niet waar?"
